一人一句改變你人生嘅說話

一人一句改變你人生嘅說話
我嗰句係因為一句：因為你係女,所以一定係哥哥叻啲。

我嘅故事有啲長, 唔係個個都想知, 所以你都可以只留言，我都好想同人交流同分享下逆境求生嘅方法。

我一直都當自己係男仔看待, 對自己好嚴格 要達成自己嘅目標, 同埋我覺得將自己最有興趣嘅事變成學業同事業,會係我最有信心、把握做好的事,同時亦係我覺得人生最有意義嘅事。

成個故事係由成續好好去到會考得7分,再去到Polyu 畢業, 畢業後遇到好多奇遇。
Btw, 超長文可能大家冇興趣睇落去。
唔知你地又有咩故事呢？

跟著你就唔再介意自己肥？
Btw, 瘦嘅都可以唔靚嘅
健康就好

咁你係咪一直都好硬淨？唔會受人影響？

每個人都只能陪你走一段路

係, 尤其每去一個環境就有一批新朋友, 但之後唔係個個都可以留到最後。

例如呢？ 想聽故

今個月加人工

學識做聆聽者先會成功

我學緊做聆聽者呀

男人，唔可以窮。

條路自己揀
仆街唔好喊

你講緊志同心？
我覺得男人可以窮, 但志同心都唔可以窮。
寧欺白鬚公，莫欺少年窮。

Btw, 你俾人嫌窮？

但好多人都會喊⋯⋯

咁你得到咗事業同金錢？
你覺得值唔值得？

嘈交嘅解決方法只係得三種，
一係你接受，
一係佢改，
最後一種就係大家互相溝通去達成一個共識，如果雙方真係有心去經營呢段關係。

咁繼續努力啦！
嘗試未必會成功，
但放棄就一定失敗。

百貨應百客

係呀, 但好多人仍然會當局者迷。
不過, 自己唔會就得啦。

呢個都幾合乎埋愛情觀嘅

因為失敗過，差啲想放棄唔再讀書，呢句話令我好感觸
騰訊副總裁吳軍博士說“成功的道路並不像想像得那麼擁擠，因為在人生的馬拉松長路上，絕大部分人跑不到一半就主動退下來了。到後來，剩下的少數人不是嫌競爭對手太多，而是發愁怎樣找一個同伴陪自己一同跑下去。因此，教育是一輩子的事情，笑到最後的人是一輩子接受教育的人。回過頭來看，一些過去比我們讀書更優秀，在起跑線上搶到了更好位置的人，早已放棄了人生的馬拉松，我們能夠跑得更遠，僅僅是因為我們還在跑，如此而已。”急功近利不好，悲觀絕望也不好。

有得揀邊個想喊⋯⋯

這個世界沒有懷才不遇
機會只留給最有準備的人

鼓勵自己要不斷上進

可能我性格倔強, 成個家族都重男輕女。
我真係用行動去證明, 性別同能力無關。
雖然, 我目標達成, 佢地都係重男輕女,但我喺個過程學識堅持,同為自己努力。
你都加油呀！
想做就做, 最多慢慢set目標。

F4教數個miss同我講 成績咁差（年年都唔過40分）仲學人做prefect？ 之後次次都80分以上
F4 個班主任話 你成績咁差將來出去可以做咩呀？
F6 中英文miss都話 我預你dse拎1

結果我dse5科都合格 而家數學系榮譽學士畢業 做緊銀行

遇到唔開心嘅事, 你可以選擇咩都唔做淨係喊, 但同時可以選擇喊住做，直到喊完,都繼續做。
呢啲就係睇戰鬥力。
利申： 親身經歷

你真係好堅強

呢個係真, 我以前讀書時唔覺意為自己準備咗好多野, 結果我未畢業一做野就會有人賞識, 畢咗業就遇到更加多機會。
補多句, 冇準備嘅人, 機會黎嘅時候, 係留都留唔住。

供你家姐過外國讀書，冇錢供你㗎喇

自此學識自己嘅事，關人撚事。邊撚個得閒理？

即使今天的你極渺小 你要確信會找到長坂橋

事實上感情不應該那麼神聖，陪你聊幾天你就喜歡他，談戀愛還沒幾個月就想過一輩子，交個朋友稍微對你好點就想來往一輩子，難怪有些人怨氣那麼重、悲傷那麼多，其實這都是天真的代價。終有一天大家都會明白……天下沒有不散的筵席的。”
曾覺得這世間感情並沒有多麼牢不可破，世間將會摧毀一切。

有時候別人稍微對你表示點好感你就坦露心扉，你覺得這是坦率，其實這是孤獨

阿仔，你入恒大吧

錯失左好多野先開始明白
尤其係感情方面

咁你之前都係未發力姐, 你係聰明人黎。
我就同你相反, 總之啲老師跌哂眼鏡, 但係我都好堅持讀設計。
即使冇屋企人支持, 未收到degree offer時， 每次中同聚會都被人奚落一番, 我都忍住， 因為我覺得公開試唔代表一個人嘅能力, 憑咩覺得我7分就玩完。
最後, 我又咪大學畢業。

Btw, 你再俾心機啲, 應該仲勁。

成功永冇捷徑 只有練習得到的沉澱才可化作階級 再上一層 btw it人冇位上

硬頸掛, 以前使咩都俾人否定, 自不然點都會做到最好, 塞住人把口。

我都想做到咁
但好多時到一半就堅持唔到

雖然唔知你成個故事, 但其實點都好, 我覺得對自己好係好重要, 唔係話自私自利嗰啲,而係為自己打算， 將自己嘅未來計劃得好好, 先可以對得住自己。
仲有, 唔係個個人都好好彩有好嘅屋企人，有就珍惜,冇就珍惜自己啦。
記住人只能活一次。

嗱, 呢個就真係你問題, 你有冇諗過目標？
定係你依家太幸福

點改變你呢？

都係嘅, 我真係可以同人交淺言深, 點知之後又成陌路人。

寧願因為做左而後悔 好過第時因為無做而後悔

中華人民共和國成立了

我覺得最緊要你鍾意, 佢講咩都唔重要。
好啦, 就算你入咗之後, 唔知想點,你都要試下搵目標,
如果唔係你將來會後悔。

短期冇
長期好多
搞到方向好亂
好易迷失

"Don't sit around moping and waiting for your luck to come back.
Go out and fight for it.
It will soon be back."

Ted Drake
Chelsea Manager 1952-61

感情呢家野,我覺得最人算不如天算， 唔係你付出幾多就收返幾多。
你對佢真誠, 唔代表佢對你真誠。
我覺得真係睇緣份 隨緣啦, 盡咗力同過咗去就由佢啦。

環境可以不景氣 自己不能不爭氣

呢句無錯呀, 其實態度都可以改變一切, 識人係做it管理階, 佢話依家好難請人, 因為好多人工作態度都有問題, 踢一下郁一下, 唔踢就咁膽死返緊工打機或者瞓覺。
不過, 佢一見到啲態度好嘅就會好提拔。

呢句都有改變我, 所以我依家用緊積蓄創業。

小五中文測驗，攞到97分，全班第二叻架喇
老師仲痴咗個大貼紙喺個分隔離獎勵吓我
滿心歡喜攞份卷返去俾老母睇
諗住佢會讚吓我叻仔
點知佢第一句講:「嗰3分呢? 做咩唔攞埋佢?」
之後我就再冇讀書嘅興趣了

唔識答

邊個都會走

後門狗？

咩行頭

用長期嘅黎plan返近咪得囉, 想當年我會考得七分, 但想讀理工, 咁咪由讀文憑plan起, 之後就hd, 然後再縮到每張cert都要係最好成績, 再縮細就每次考試同功課囉⋯⋯
然後,就可以一步一步走向目標。

中國父母真係好黑人憎

人地外國不知幾鼓勵
唔會冷水

呢個世界冇人欠咗你㗎，唔好以為自己好慘，慘係慘連你自己都放棄自己

非常同意

無錯, 我都覺呢兩句好緊要！

NEVER SAY NEVER
係就係 唔係就唔係 唔好答應該

我長期已經係人生目標
短期真係唔知

咁似我呀媽嘅, 我拎一百分佢都會話一定係份卷淺。
我參加親比賽, 拎咩獎都好,都唔會贊。
有次佢問我： 你知唔知你點解會拎獎？
我話： 唔知呀, 因為我叻呀？
佢話：因為啲勁人無參加。
我
當時我得幾歲, 不過我同你相反, 我愈戰愈勇, 理得佢講咩

服裝品牌

每個人都有自己嘅時區，唔好理人哋係快定係慢，世界上冇領先同埋落後

你又啱喎

屌住。任何情況都要屌住

中國人舊時家庭教育較為內斂, 依家有啲已經走向少少野就敲鑼打鼓公告天下

頂住呀話

係屌住

其實我個故仔真係好勵志, 但覺得一打出黎, 啲人就會散哂, 無人睇。因為too long don't read

一切係命運安排之下嘅時區都係準時嘅

你咁講又幾有邏輯喎

人主要分兩種
你係愈俾人壓制愈俾人睇低就會彈得愈高嗰種
我係需要俾人鼓勵讚賞喺後面推一推我先會得嗰種

只可以話一個適合自己性格嘅教育方法係好重要
不過唔好彩喺一個唔會讚人只會踩人同奚落人嘅家庭出世

感謝那些把我擊倒的人，躺著真的很舒服。

以前勝負慾好強，因為有所比較而搞到自己好唔開心。呢句說話係喺我老師檯頭見到，令我不再執著於得失輸贏。

你啱, 的確係有呢兩種人。 我算好彩, 因為就算成個環境嘅人都奚落我, 唔支持我,我都可以好堅持自己做嘅野。 其實, 都係幸運嘅, 因為付出完,有收穫, 先令我不斷付出。
所以, 我成日都會去做義工同同人分享下啲奮鬥歷程, 鼓勵下人, 回饋社會。

呢句第一次聽, 幾有意思。

所以某程度上你呢個性格係冇生錯屋企嘅

試吓掉返轉諗如果佢地日日讚你叻叻
你會唔會有而家嘅成功

成日都話第時仲大把機會啦，但機會少一次就無一次㗎啦。

自此之後我返多咗屋企食飯好多

你再唔去就冇機會去

寧願做左先後悔 都唔想因爲無做而後悔。

慳嗰幾蚊唔會發達

學識享受生活

你可唔可以唔好成日負面，冇人會中意一個成日負面既人。
你可唔可以唔好再同我講負面野？有冇諗過其實我根本唔想聽？

呢個真係唔敢諗, 都想像唔到， 因為真係由3、4歲開始已經被人話慣咗, 令我好唔服, 第時要做個比男仔更叻嘅人
真係好似令我形成個呢個性格咁。
但我真係真心多謝一班奚落我嘅人

的確要識珍惜

發咩火呀 有火咪收火
句野好廢但次次想嬲諗起唔知點解實收曬火

跟著你去咗邊？

都係呀

我以前試過有幾乎崩潰嘅一刻, 成日都好負面, 一見到呢兩句,即刻諗起當時嘅我。
雖然冇人咁同我講過

當時既另一半同我講 已成ex

其實我覺得我EQ, 幾高。
分享一句, 與其鬧佢, 倒不如即刻點解決件事。

利申： 以前做義工嘅一個經歷, 我真心覺得鬧佢都浪費我時間,倒不如做有意義嘅事
自此,我就EQ好高

恭喜您

「一認真你就輸咗」
以前聽覺得係鳩up
但依家聽有另一番體會

其實係呀, 某啲事真係好啱用

天道酬勤

老媽子係我DSE放榜前同我講嘅 因為咁我先keep住認真做好每樣野 就算做到好灰好絕望

好似感情咁 太過認真 最後只係自己受傷

你媽子咁好嘅

咁又唔好咁講， 只係遇唔到啱嘅人姐。

我自己情緒反反覆覆到依家 但唔同左既係我會選擇自己去面對 同人呻都唔會 反正人地幫唔到亦唔會幫

遇到你認為可以傾斜嘅人, 就唔好再收埋收埋啦

依家算穩定 但個心打唔返開

我唔可以改變我會倒下呢個事實，但我可以選擇我倒下既姿態。

Btw 我想聽你既故事，講我知

人不輕狂枉少年

我去我吹水台嗰個真人真事.....post就有。

習慣就好

ex同我講同你一齊想過正常生活都唔得，之後我就冇再拍過拖

屌你個id +呢一句
我好似知道你邊位

btw
有一句說話係我爸爸同我講 係我比家庭比生活比學業迫到癲個陣
令我堅持到依家

你連死都唔驚，咁又點解冇生存既勇氣

之後我就變到好自私，只係會想做自己想做既事，令到自己開心。而想做既事，即使粉身碎骨，代價好大，我都會去做

利申:我估冇人夠我癲 個陣想拎刀桶死自己啊媽再自殺

你條女係雞

我不能忘記你

Time you enjoy wasting was not wasted

依句第一次聽無咩野
但有個經歷再睇番啲詞，其實真係好中，
做人唔好睇少自己，個世界好大，目光放遠啲

想相認，Who are you? 俾少少貼士

老老豆豆我反而驚死，玩緊嘅嘢成日都同死亡刷身而過

好多人想做一樣嘢，但係唔多人堅持做

好想聽下樓主嘅故事

你係咪有打機

死亡都係一種解脫啊
不過驚死就無謂搞呢啲啦

你覺得死亡係解脫係因為你未試過真係解脫啫

對我黎講實現夢想先係解脫，做個賽車手揸方程式揸電單車係賽車場比賽

利申，實現緊

Between你究竟係邊個

殺人放火金腰帶

喂，我有咗

聽遠比講難

加油啊巴打
夢想也是動力
不過無論咩事都要care自己
先會有無限既可能性

如果你有打機 咁應該打機識你
Not sure
不過有個人好似你

呢句真改變人生

聽咁多大道理都唔會改變到自己

咁我又無打機喎

你係咪係台灣讀大學？

如果你覺得自己係得，你未必會得
但你覺得自己唔得的話，就一定唔得

係 屌唔撚係最後比你相認到下嘛
夢想加油

其實認唔到架

唔屌到你以為自己好撚型 屌那星
U know what the fuck I'm saying 冚家拎 冚家拎

只要是石頭 不論到哪裡都不會發光的

係中學嘅時候我講嘢好中二好囂張，
十句有九句都誇飾左，所以人人都叫我吹水怪。

直到我遇到我嘅班主任，真正嘅“老師”，

Miss Lau : 年輕人總會眼高手低，有時候講出嚟嘅說話會偏離現實，但無論你講“真話”定“大話”，我都選擇相信你，因為我知道，只要有一次我選擇唔信你，你以後都唔會相信我，都唔會再同我講你嘅諗法。

聽完之後我頭腦一片空白，我好記得當晚我成晚都眼光光，反省自己嘅人生，然後立志要成為一個言出必行嘅人

Rocky balboa 講how is winning done個段

成功靠父幹

老豆：呢個世界冇人幫到你，一定要靠自己………………er...下個月加家用啦

窮人唔好生仔

人性情是總喜歡調和、折中的。譬如你說，這屋子太暗，須在這裡開一個窗，大家一定不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開窗了。沒有更激烈的主張，他們總連平和的改革也不肯行。

你真係好樣衰呀
你冇朋友㗎
你算把啦
你不如死咗去啦
你真係好蠢呀

日本

係雞係公廁

係邊度跌低 就係邊度訓低